\section{Matrici}
    \begin{definition}[Matrice]
        Sia X un insieme e siano (m,n) interi positivi.
        Si dice "Matrice di tipo n x m a coefficienti in X" una applicazione
        $$ A : \mathbb{N}_m \times \mathbb{N}_n \to X $$
    \end{definition}
    \begin{definition}[Matrice conformabile]
        Siano A e B due matrici a coefficienti in X.
        A e B sono conformabili se il numero di colonne di A corrisponde con il numero di righe di B.
    \end{definition}
    \begin{definition}[Prodotto matriciale]
        Date due matrici A e B conformabili.
        L'operazione di prodotto matriciale è definita per le matrici conformabili come segue:
        $$ c^n_m = \langle a^i,b_j \rangle  = \sum_{k=1}^{n} a^i_kb^k_j $$

        Esempio:
        $$ 
            \begin{pmatrix}
                7 & 10 \\
                8 & 11 \\
                9 & 12 
            \end{pmatrix}
            *
            \begin{pmatrix}
                1 & 2 & 3 \\
                4 & 5 & 6
            \end{pmatrix}
            =
            \begin{pmatrix}
                \langle a^1,b_1 \rangle & \langle a^1,b_2 \rangle & \langle a^1,b_3 \rangle \\
                \langle a^2,b_1 \rangle & \langle a^2,b_2 \rangle & \langle a^2,b_3 \rangle \\
                \langle a^3,b_1 \rangle & \langle a^3,b_2 \rangle & \langle a^3,b_3 \rangle
            \end{pmatrix}
        $$

        $$
            =
            \begin{pmatrix}
                7*1 + 10*4 & 7*2 + 10*5 & 7*3 + 10*6 \\
                8*1 + 11*4 & 8*2 + 11*5 & 8*3 + 11*6 \\
                9*1 + 12*4 & 9*2 + 12*5 & 9*3 + 12*6
            \end{pmatrix}
            =
            \begin{pmatrix}
                47 & 64 & 81 \\
                52 & 71 & 90 \\
                57 & 78 & 99
            \end{pmatrix}
        $$
    \end{definition}